黨鐵未來更換支援電子支付之閘機 由中國公司中標

點解 #火車未到站 ？因為車站需要更換支援電子支付嘅閘機，而中標嘅係中国公司

響車站「被裝修」之前，鐵路公司已計劃更換閘機同售票機。最近有中国公司搶閘發出「中標公告」，宣布以4.41億港元投得更換閘機及售票機嘅合約。

上海華銘智能終端設備股份有限公司 於12月19日發出公告，指「收到香港鐵路有限公司發出的中標通知書，確定華銘智能（聯合體成員） 與香港的高明科技工程有限公司（聯合體牽頭人）組成的聯合體為“更換及更新自動收費系統設備（閘機、售票機）（項目編號：C3025-18E）”的中標單位」。（傳送門： ）

翻查資料，鐵路公司於2018年中曾就更換閘機及售票機進行招標：更換約1500部閘機及420部售票機，翻新和升級約500部閘機，並提升約240部閘機、100部售票機和16部自助客務機，以支援各種電子支付服務，包括QR Code、非接觸式信用卡及手機NFC支付等。（合約資格預審中之描述： ）

高明科技對站長或其他鐵路人而言並不陌生，皆因佢唔少業務與自動收費系統有關。至於上海华铭智能又係乜水？參考其網頁，呢間公司負責生產中國不少地鐵系統嘅閘機及售票機，當中包括港鐵有份參與、由京港地鐵營運嘅北京地鐵大興綫（ ）；至於海外案例則有印度及馬來西亞。

更換支援電子支付嘅自動收費系統乃大勢所趨，鐵路公司早前宣布於2020年中提供「二維碼付費乘車」服務，正式推出後首12個月只獨家支援AlipayHK（支付寶香港），隨後則開放予其他服務提供者（包括WeChat Pay、TNG 以及銀聯）。（見港鐵2018年新聞稿： ）

對鐘意用電子錢包嘅乘客而言，開放更多支付方式或許帶來便利，甚至享受各種優惠。但呢啲「便利」與「優惠」，使用者又要唔要付出任何代價？

「黃色經濟圈」認證要大家幫手 - 籌款箱計劃

明明八達通仲方便，
一係轉用visa同master卡
轉乜撚支那寶，想裝一拆十

支那公司NFC

應該包括埋可用visa master

中國公司
資料直接送北京

港島九龍新界無得避...

政府野又幾何唔係中資啊

唔怪得佢一直都唔肯維修啦

快D啦快D啦
最好自己拱手相讓埋八達通
等港鐵親手殺死自己既八達通

黨鐵都識玩攬炒

其實好多係正常運作 就貼張紙扮壞

你啱

都唔撚咁用信用卡拍卡啦

用正面嘅角度睇，示威者打爛閘機可以加快港鐵更換新式支援電子支付嘅閘機，破舊立新，有助促進香港電子支付發展

5毛狗
8達通都係地鐵公司

九巴都加緊支付寶

有撚人用咩支付寶
又要實名認證又要綁銀行卡，叫啲藍絲用埋我果份

都係支那機

俾支那人用

直送契哥俄羅斯

上唔到網用唔用到？

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

（包括WeChat Pay、TNG 以及銀聯）
全部都係大陸公司

明目張膽利益輸送